Prottokoll sel 3mal Juunil 1869.
Koos ollid Peawannem Hans Ehrenwerth
kõrwamehhed
Hans Lassel 
Jürri Wink
kirjutaja H. Saarmo
№ 18
II. Kohto ette astus  Ado Kandelin ja kaebas, et   Ado Luht  on temma krundist maad teinud lma temma lubba andmata ja et walla kohtomees Hans Ehrenwert on ma teggemisse aego tedda kelanud, agga Ado Luht ei olle sedda mitte kulanud.
Kohtomees Hans Ehrenwert astus ette ja tunnistas, et temma on Ado Luhti mategemmisse aego kelanud, et temma ei pea mitte sedda ma tükki ülles teggema egga ka senna peale semet külwama.
Ado Luht astus ette ja ei woi sedda mitte sallata, et temma ei olle sedda maad teinud ja et temma ei olle ka sedda kelamist kuulnud.
Moistetud sai, et Ado Kandelin leikab sedda wilja ärra, mis Ado Luht on külwanud ja temma krundist üllesse teinud se pärrast et temma ei olle Ado Kandelini egga kohtomehhe Hans Ehrenwerti kelamist kulanud ja et Ado Luht peab kohhe selle ma tükki mahhajätma kui willi seält pealt on ärra korristud.
Se moistminne sai kulutud ja ollid sellega rahhul.
Hans Ehrenwerth XXX
Hans Lassel XXX
Jürri Wink XXX
 
Tunnistuseks kirjutaja H. Saarmo /allkiri/
